## Decompõe $ A(x) = 3x^{3} + x^{2}-12x -4 $ num produto de dois fatores, sabendo que 2 é uma raiz de A(x) e o quociente é $ Q(x) = 3x^{2}+7x+2 $ e resolve a equação A(x) = 0 para encontrares o valores de x. 


A) $ A(x) = ( x-2) \times  3x^{2}+7x+2 $ , $ x = 2 \vee x = -\frac{1}{3} \vee x=-2 $

B) $ A(x) = ( x+2) \times  3x^{2}+7x+2 $ , $ x = -2 \vee x = \frac{1}{3} \vee x=2 $

C) $ A(x) = ( x-2) \times  3x^{3}+7x+2 $ , $ x = 4 \vee x = -\frac{1}{3} \vee x=-2 $

D) $ A(x) = ( x-2) \times  3x^{2}+7x+2 $ , $ x = 4 \vee x = -\frac{1}{3} \vee x=-2 $
