**Dica 1:** Passar o texto para linguagem matemática, ou seja:
- 2 como raiz simples: $(𝑥 - 2)$
- 1 como raiz dupla: $(𝑥 - 1)^2$

**Dica 2:** Multiplicá-los, pois:
$𝐴(𝑥) = (𝑥 - 2)(𝑥 - 1)^2$

**Dica 3:** Fazer primeiro o quadrado do binómio:
$𝐴(𝑥) = (𝑥 - 2)(𝑥^2 - 2𝑥 + 1)$
$𝐴(𝑥) = 𝑥^3 - 2𝑥^2 + 𝑥 - 2𝑥^2 + 4𝑥 - 2$
$𝐴(𝑥) = 𝑥^3 - 4𝑥^2 + 5𝑥 - 2$


$𝐴(𝑥) = (𝑥 - 2)(𝑥^2 - 2𝑥 + 1)$


**Dica 4:**
- O polinómio dividido por $x + 1$ dá resto 12.
Ou seja:
$𝑥^3 - 4𝑥^2 + 5𝑥 - 2 - 1$
Assim:
$𝐴(𝑥) = -𝑥^3 + 4𝑥^2 - 5𝑥 + 2$

Resposta: $A) −𝑥^3 + 4𝑥^2 - 5𝑥 + 2$




