**Dica 1:** Primeiro, encontre o zero do divisor, que é o valor que torna 𝑥 - 1 igual a zero. Portanto, resolvemos a seguinte equação:

$ 𝑥 - 1 = 0$

Passando o 1 para o outro membro para isolar o 𝑥, obtemos:

$𝑥 = 1$

Portanto, 𝑥 = 1 é o zero do divisor.

**Dica 2:** Agora, com o zero do divisor encontrado, vamos usar o teorema do resto. Substitua 𝑥 no polinómio por -1, já que descobrimos que 𝑥 = 1.

$–𝑥^3 + 3𝑥^2 + 𝑥 – 5$
Passa a:
$- (1)^3 + 3 \times (1)^2 + 1 - 5$

**Dica 3:** Com tudo pronto, resolva o teorema do resto.

$- (1)^3 + 3 \times (1)^2 + 1 - 5 = -1 + 3 \times 1 + 1 - 5 = -1 + 3 + 1 - 5 = - 2$

Portanto, o resto da divisão é -2, que corresponde à opção B).

