Agora, podemos encontrar o valor de $k$ que satisfaça essa equação:
$$
(k-3) x=4
$$

Vamos analisar os valores possiveis de $k(1,-1,3$ e 5):
1. Se $k=1$, então a equação fica: $(1-3) x=4 \Rightarrow>-2 x=4 \Rightarrow>x=-2$, o que não é válido porque $x$ deveria ser $x=-1$ devido ao divisor $2 x+2$.
2. Se $k=-1$, então a equação fica: $(-1-3) x=4=>-4 x=4=>x=-1$, o que está de acordo com o divisor $2 x+2$.
3. Se $k=3$, então a equação fica: $(3-3) x=4 \Rightarrow 0 x=4$, o que não é possível.
4. Se $k=5$, então a equação fica: $(5-3) x=4 \Rightarrow 2 x=4 \Rightarrow x=2$, o que também não é válido.
Portanto, o único valor de $k$ que satisfaz a condição é $k=-1$.